[
    {
        "questionStem": "人们称由一定的规则维系的人们公共生活的一种有序化状态是()",
        "option": [
            "公共生活",
            "公共秩序",
            "公共场所",
            "公共领域"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627650805760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎?传不习乎?”这句话强调了，进行自我修养要()",
        "option": [
            "认真读书，求得真知",
            "躬行实践，知行统一",
            "常思己过，有则改之",
            "学习榜样，积极进权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639671681024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "根据我国宪法规定，下列选项中哪一种情况不是公民获得物质帮助权的条件？()",
        "option": [
            "公民在年老时",
            "公民在疾病时",
            "公民在遭受自然灾害时",
            "公民在丧失劳动能力时"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196619790680064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在“富贵不能淫、贫贱不能移、威武不能屈”的坚贞刚毅品质中主要是()的民族精神。",
        "option": [
            "团结统一精神",
            "爱好和平精神",
            "勤劳勇敢精神",
            "自强不息精神"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196632327454720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生信念按其性质可分为()",
        "option": [
            "资产阶级信念和无产阶级信念",
            "唯物主义信念和唯心主义信念",
            "宗教信仰和非宗教信仰",
            "科学信念和非科学信念"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634265223168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义的基础是()",
        "option": [
            "爱国情感",
            "爱国思想",
            "爱国行为",
            "爱国言语"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632457478144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宪法规定，依法服兵役和参加民兵组织是我国公民的()",
        "option": [
            "神圣权利",
            "光荣义务",
            "权利和义务",
            "神圣职责"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196621132857344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。它是个体对某种道德要求认同和践履的结果，集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和道德行为的内在统一。",
        "option": [
            "个人性格",
            "个人品德",
            "个人道德",
            "个人心理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626916802560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然人下落不明满（）年的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人为失踪人。",
        "option": [
            "1",
            "3",
            "4",
            "2"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619291557888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的()通过的《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》，第一次明确提出了“建设社会主义核心价值体系”这个重大命题和战略任务。",
        "option": [
            "十二届六中全会",
            "十四届六中全会",
            "十五届六中全会",
            "十六届六中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629634711552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "对大学生来说，下列属于正确的恋爱观是()",
        "option": [
            "学习诚可贵，爱情价更高",
            "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有",
            "世界上最浪漫的事就是和你一起慢慢变老",
            "恋爱是大学的一门必修课，大学四年不谈一场恋爱，大学就没有毕业。"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627160072192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "刘少奇曾指出：“我们是革命的唯物主义者，我们的修养不能脱离人民群众的革命实践。”这句话强调了()",
        "option": [
            "自我修养必须落实到行动上，身体力行",
            "进行自我修养必须用科学的理论武装自己",
            "自我修养的完美境界的实现是相对的和无止境的",
            "自我修养需要经常用正确的理论观点和行为规范来对照检查自己的思想和言行"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639399051264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于依法治国，下列哪一认识是错误的？()",
        "option": [
            "依法治国要求构建科学完善的权力制约监督机制",
            "依法治国要求坚持\"法律中心主义\"，强调法律在治理和管理国家中的作用",
            "实施依法治国基本方略，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设",
            "依法治国要求党必须坚持依法执政，正确领导立法、保证执法、带头守法"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620482740224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“作为确定人，现实的人，你就有规定，就有使命，就有任务，至于你是否意识到这一点，那都是无所谓的。”这里，确定的现实的人的“规定”、“使命”和“任务”指的是()。",
        "option": [
            "人生责任",
            "人生境界",
            "人生存在",
            "人生信仰"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639466160128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中华民族悠久的历史上，启迪和指引历代优秀人物壮丽人生的一个共同思想因素是()",
        "option": [
            "功利主义",
            "爱国主义",
            "民主主义",
            "社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632755273728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国的目标是：实现()在治理国家中的权威性和稳定性，确保社会主义民主的制度化、法律化。",
        "option": [
            "宪法",
            "宪法、法律、法规",
            "宪法和法律",
            "法律"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621279657984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2015年8月6日，习近平和北大师生座谈时说:“()之于人、之于社会,都具有基础性意义。",
        "option": [
            "法律",
            "道德",
            "知识",
            "科学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626778390528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国现阶段统一战线的名称是()",
        "option": [
            "人民民主统一战线",
            "?社会主义统一战线",
            "民族爱国统一战线",
            "爱国统一战线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196632033853440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "处于核心地位的理想类型是()",
        "option": [
            "生活理想",
            "社会理想",
            "道德理想",
            "职业理想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634235863040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "制定规章的国家机关是",
        "option": [
            "全国人大常委会",
            "杭州市人大常委会",
            "杭州市人民政府",
            "杭州市司法局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621422264320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列权利属于人格权的有()。",
        "option": [
            "监护权",
            "姓名权",
            "肖像权",
            "荣誉权"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196618746298368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，马克思主义只要（），就能焕发出强大的生命力、创造力和感召力。",
        "option": [
            "与他国经验相契合",
            "与本国国情相结合",
            "与时代发展同进步",
            "与人民群众共命运\n"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196633493471232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值的需要()。",
        "option": [
            "天时地利人和",
            "从个人自身条件出发",
            "自觉提高自我的主体素质",
            "积极发挥个人主观能动性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636509175808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "执法为民是社会主义法治的本质要求，是人民当家作主的社会主义国家性质在法治上的必然反映。它要求()。",
        "option": [
            "文明执法",
            "以人为本，尊重人民群众的法律主体地位",
            "尊重和保障人权",
            "法律面前人人平等观念"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618301702144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：（）",
        "option": [
            "当事人的姓名或者名称和住所",
            "标的",
            "数量",
            "质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616909193216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于正确得失观()。",
        "option": [
            "塞翁失马，焉知非福。",
            "高尚是高尚者的墓志铭，卑鄙是卑鄙者的通行证。",
            "天下者，得之艰难，则失之不易；得之既易，则失之亦然。",
            "宁可高尚地蒙受损失，也不愿卑鄙地去获利。"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636156854272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "应当先履行债务的当事人，有确切证据证明对方有下列情形之一的，可以中止履行：（）",
        "option": [
            "经营状况严重恶化",
            "转移财产、抽逃资金，以逃避债务",
            "丧失商业信誉",
            "有丧失或者可能丧失履行债务能力的其他情形。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616867250176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "男女双方的恋爱行为，客观上是对社会负有相应的道德责任的行为。下列选项中，符合男女恋爱中基本道德要求的是()。",
        "option": [
            "尊重对方的情感和人格",
            "自愿为对方承担责任",
            "恋人在公共场所遵守社会公德",
            "限制对方与其他异性交往"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625796923392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "俗话说：“三百六十行，行行出状元”。上述俗话主要说明 （）",
        "option": [
            "人生的价值终究要通过自己所从事的事业展现出来",
            "人的创造力的形成和培养需要一定的社会条件",
            "要正确对待学习和工作中的成功和失败",
            "要正确处理个人活动和社会发展的关系\n"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196636672753664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "疫情期间，美国洛杉矶几位侨胞凑钱买了8万多支手套、1千个N95口罩捐赠给武汉。当被告知国内清关必须留名时，他们留下4个字：中华儿女。华侨们的行为体现了民族精神的核心是（）",
        "option": [
            "爱国主义",
            "团结统一",
            "自强不息",
            "爱好和平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196631765417984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "无数事实证明，人有了明确的理想，才能在人生的追求上不断去攀登，最大限度地实现人生价值；人若没有明确的理想信念，就会像没有舵的小船，在生活的大海中迷失方向，甚至搁浅触礁。这就是说()",
        "option": [
            "理想信念是人生的精神向导",
            "理想信念是人生前进的精神动力",
            "理想信念是人生的精神支柱",
            "理想信念是人们的主观意志和想当然"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633879347200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "要把依法治网作为基础性手段，推动()，确保互联网在法治轨道上健康运行。",
        "option": [
            "依法管网",
            "依法办网",
            "依法上网",
            "依法治网"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196619182505984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族传统美德内容理解正确的有()。",
        "option": [
            "重视整体利益，强调责任意识、奉献精神",
            "追求精神境界，向往理想人格",
            "推崇仁爱原则，注重以和为贵",
            "提倡人伦价值"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626392514560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律权利具有以下的特征()。",
        "option": [
            "法律权利的内容、种类和实现程度受社会物质生活条件的制约",
            "法律权利的内容、分配和实现方式因社会制度和国家法律的不同而存在差异",
            "法律权利不仅由法律规定或认可，而且受法律维护或保障，具有不可侵犯性",
            "法律权利必须依法行使。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617840328704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想的特征有()",
        "option": [
            "超越性",
            "实践性",
            "时代性",
            "随意性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196634105839616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“以辛勤劳动为荣，以好逸恶劳为耻”。这是职业道德中的爱岗敬业的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624421191680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633271173120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法人是具有民事权利能力和民事行为能力，依法独立享有民事权利和承担民事义务的组织。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621564870656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值唯一路径就是个人奋斗。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635317993472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "只要是理想就可以给人们提供不竭的精神动力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196632885297152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "政治权利是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621711671296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义具有与时俱进的理论品格和持久的生命力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632818188288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法律具有科学性和先进性",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623389392896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "市场经济社会中谁赚的钱多谁的人生价值就大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635414462464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现共产主义是我们的远大理想，坚持和发展中国特色社会主义，就是向着远大理想所进行的实实在在的努力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633078235136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以事实为根据、以法律为准绳，是社会主义法的创制的基本原则之一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623263563776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代大学生是民族复兴伟大进程的见证者和参与者，也是社会主义事业的生力军。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638199480320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学的理想是人的主观能动性与社会发展客观趋势的一致性的反映。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633397002240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生活的中心内容是参加各种社会活动，锻炼各种能力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196637838770176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念是理想所指的对象，理想则是信念实现的保障。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633304727552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中西方文明中，有各种学说探寻人类心中最美好的理想生活，“大同”无疑是中国人心中美好的愿景之一。《礼记》中说：“大道之行也，____，选贤与能，讲信修睦。”世界大同、和合共生，是中国几千年文明一直秉持的理念。",
        "option": "",
        "answer": "天下为公",
        "id": "1781197174328000512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。",
        "option": "",
        "answer": "个人品德",
        "id": "1781197175921836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是实现党的领导的重要方式，是我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势。",
        "option": "",
        "answer": "协商民主",
        "id": "1781197175221387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定的理想信念，必须建立在对____的坚定信仰上，建立在对历史规律的深刻把握上。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781197173761769472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在百余年的非凡奋斗历程中,一代又一代中国共产党人顽强拼搏、不懈奋斗，形成了井冈山精神、长征精神、遵义会议精神等伟大精神，构筑起了中国共产党人的____。",
        "option": "",
        "answer": "精神谱系",
        "id": "1781197174512549888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是指人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。",
        "option": "",
        "answer": "人生价值",
        "id": "1781197173422030848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德的____功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。",
        "option": "",
        "answer": "认识功能",
        "id": "1781197175993139200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们必须尊重和传承中华民族历史文化，以时代精神激活中华优秀传统文化的生命力，不断推进中华优秀传统文化____和创新性发展。",
        "option": "",
        "answer": "创造性转化",
        "id": "1781197174848094208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的____，是个体的实践活动对社会、他人所具有的价值。",
        "option": "",
        "answer": "社会价值",
        "id": "1781197173459779584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____不仅是人们谋生的手段，也是人们奉献社会、完善自身的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "职业活动",
        "id": "1781197175884087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]